(雖遠必誅)美英海軍南中國海聯合演習確保自由航行

在美國尋求盟國幫助向中國施壓之際，美英海軍1月16日星期三確認，兩國在有爭議的南中國海進行了自中國填建人工島礁以來的首次聯合演習。

據路透社報導，美國海軍發布新聞稿說，部署在日本的美國海軍導彈驅逐艦“麥坎貝爾”號和目前在亞洲巡遊的英國皇家海軍護衛艦“阿蓋爾”號，從上週五至週三進行了通訊和其他演練，以解決共同關注的安全上的優先問題。

美國海軍發言人表示，至少從2010年以來雙方還沒有在南中國海進行過類似的聯合演習。

去年8月，英國皇家海軍2萬2千噸的兩棲攻擊艦“海神之子”號抵近航行至帕拉塞爾群島，也就是中國宣稱擁有主權的西沙群島。那是英國皇家海軍首次直接挑戰中國對這一具有戰略意義的海域越來越廣泛的控制。

此前，美國表示希望看到更多的盟國參與在南中國海的自由航行行動。中國稱英國海軍的自由航行行動是“挑釁”。

美國海軍導彈驅逐艦“麥坎貝爾”號今年1月也駛入了帕拉塞爾群島（中國稱西沙群島）12海里海域執行自由航行任務。美國海軍錶示，這是為了挑戰中國過分的海洋權主張。

中國宣稱對南中國海擁有主權，越南、菲律賓、馬來西亞、文萊和台灣則宣稱擁有部分主權。美國和英國都對南中國海沒有任何主權宣稱。

美國之音

去到自稱屬於自己既地盤門口
都唔撚敢打 要求支共立即開戰